{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_012334",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "시산도"
    },
    "text": "詩山島 (시산도)\n全羅南道高興郡道陽邑市山里\n全羅南道高興郡の最南端に位置する島は、面積が3.65㎢、海岸線の長さは24kmです。巨金島南東側4km地点にあり、南東側海上の舞鶴島と共に市山里として行政上に位置しています。周囲にはソル島・バレ島・キョン島・メミルドなどの小島が点在しています。 この島は弓の形をしており、干潮の時に見ると矢の形をした石塚が村を覆っていることから、かつては甑山島と呼ばれていました。しかし、1995年12月1日に郡会議の同意を得て「時」の字が「時」の字に変更されました。かつては突山郡蓬莱面地域に所属していましたが、行政区域の改編により1963年に豊陽面に編入され、1983年には道陽邑に編入されました。 朝鮮時代には道陽牧場に所属する始山島の牧場が存在していました。伝承によれば、朝鮮正祖の時、陽仙島が初めて定着したのだと言われています。島の最高点は、南側にある179mの丘陵地であり、平均標高は80m前後で、丘陵性の地帯が広がっています。 この島の海岸線は非常に入り組んでおり、中央には丸い湾があり、岩石が多く見られる地域には干潟も発達しています。気候は、1月の平均気温は2.5℃前後、8月の平均気温は25℃前後で、年間の降水量は約1,386㎜程度です。 この島の住民のほとんどが農業と漁業を兼ねており、特に漁業に従事する人々が多いです。特に沿岸部では近海水産業が盛んで、海苔やワカメの養殖業が活発です。また、近海ではカタクチイワシ、アナゴ、タコなども獲れます。農産物としては、サツマイモや麦、米、ニンニク、大根などがわずかに生産されています。 また、この島の海岸の景色は美しく、特に波と風雨によって自然に形成された岩が有名です。かつては、毎年旧暦3月3日に村の安寧と豊漁を祈る堂山祭が行われていましたが、現在は行われていません。また、島と陸地の間の移動は船を利用して行われます。",
    "QA": [
        {
            "question": "島の名前は何ですか？",
            "answer": "詩山島（시산도）です。"
        },
        {
            "question": "島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "島の面積は3.65㎢です。"
        },
        {
            "question": "島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "島の海岸線の長さは24キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "島はどの位置にありますか？",
            "answer": "島は全羅南道高興郡道陽邑市山里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "島の周囲にはどんな小島がありますか？",
            "answer": "島の周囲にはソル島・バレ島・キョン島・メミルドなどの小島があります。"
        },
        {
            "question": "島の形は何の形をしていますか？",
            "answer": "島は弓の形をしています。"
        },
        {
            "question": "島の最高点はどのくらいの高さですか？",
            "answer": "島の最高点は179mの丘陵地です。"
        },
        {
            "question": "島の気候はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "島の気候は1月の平均気温が2.5℃前後、8月の平均気温が25℃前後で、年間の降水量は約1,386㎜程度です。"
        },
        {
            "question": "島の住民の主な職業は何ですか？",
            "answer": "島の住民のほとんどが農業と漁業を兼ねており、特に漁業に従事する人々が多いです。"
        },
        {
            "question": "島で盛んな漁業の種類は何ですか？",
            "answer": "島では近海水産業が盛んで、海苔やワカメの養殖業が活発です。また、カタクチイワシ、アナゴ、タコなども獲れます。"
        },
        {
            "question": "島で生産される農産物は何ですか？",
            "answer": "島で生産される農産物としては、サツマイモや麦、米、ニンニク、大根などがわずかに生産されています。"
        },
        {
            "question": "島の海岸の景色で有名なものは何ですか？",
            "answer": "島の海岸の景色で有名なのは、波と風雨によって自然に形成された岩です。"
        },
        {
            "question": "島への移動はどのように行われますか？",
            "answer": "島への移動は船を利用して行われます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 591,
        "QA": 431
    }
}